# SlopeCraft

![](https://img.shields.io/badge/C%2B%2B-11-blue?style=plastic) ![](https://img.shields.io/badge/Qt-v6.2.0-brightgreen?style=plastic) ![](https://img.shields.io/badge/Eigen-v3.4.0-yellowgreen?style=plastic) 

![](https://img.shields.io/badge/Minecraft-1.12~1.17-orange?style=plastic) 

![GitHub tag (latest SemVer)](https://img.shields.io/github/v/tag/TokiNoBug/SlopeCraft?style=plastic) ![GitHub](https://img.shields.io/github/license/TokiNoBug/SlopeCraft?style=plastic)

<br>

**简体中文** | [English](README_EN.md "README_EN.md")  <!-- lang -->

<br>

> 在minecraft中生成多种样式的地图画

# 原理介绍
* [地图画原理](https://github.com/ToKiNoBug/SlopeCraftTutorial/blob/main/BasicPrinciple/Principle%20of%20map%20pixel%20arts.md)

# 使用教程

* [SlopeCraftv3.1 Tutorial](https://github.com/ToKiNoBug/SlopeCraftTutorial/blob/main/v3.1Tutorial/v3.1Tutorial.md)
* [SlopeCraftv3.1 使用教程](https://github.com/ToKiNoBug/SlopeCraftTutorial/blob/main/v3.1Tutorial/v3.1%E6%95%99%E7%A8%8B%E4%B8%AD%E6%96%87%E7%89%88.md)
* [SlopeCraft傻瓜级使用教程](https://github.com/ToKiNoBug/SlopeCraftTutorial/blob/main/v3.0Tutorial/%E5%82%BB%E7%93%9C%E7%BA%A7%E4%BD%BF%E7%94%A8%E6%95%99%E7%A8%8B.md)

# FAQ（常见问题）：

[SlopeCraft FAQ](./docs/FAQ.md)

# 软件简介

SlopeCraft软件是我（TokiNoBug）用qt+Eigen+zlib开发的、用于在minecraft中生成立体地图画的软件。

与spritecraft等像素画软件不同，SlopeCraft是专门面向地图的像素画生成器，它设计的目的就是让你用地图将像素画记录下来，然后贴在物品展示框上。这里地图指游戏中可以记录地形的物品，不是存档。

所以，SlopeCraft的颜色调整模块是完全面向地图的，它不是为了让像素画在玩家视角中接近原图，而是为了让像素画在地图的“视角”中接近原图。

由于地图中的颜色与方块的相对高度有关，所以SlopeCraft生存的地图画往往不是平板的，而是立体的，是人工地形。我将其称为立体地图画。

一言以蔽之，SlopeCraft是为地图而设计的。

正是因此，利用SlopeCraft制作的地图画的“画质”，比spritecraft导出、再用地图记录的地图画要好很多——因为专业。

## 地图画的游戏版本、类型、颜色空间和方块列表是怎么一回事？

在SlopeCraft中，你可以调节地图画所对应的游戏版本、地图画类型、转化方法和方块列表。我将一一简述这些参数是怎么回事。

### 1.游戏版本：

SlopeCraft支持的minecraft版本为1.12\~1.17。其中从1.12到1.15的地图没有什么变化，最多只有204种颜色；而1.16则为了下界树木增加了28种颜色，达到了232色。1.17为深板岩、生铁块和发光地衣增加了12种颜色，达到了244色。（这里的颜色忽略透明）

### 2.地图画类型：

纯文件地图画可以使用到完整的204/232/244种颜色，享受最高的画质；但它不能导出为可建造的地图画，只能导出为地图文件，利用作弊的方法在存档中呈现。

立体地图画则牺牲了1/4的颜色，换来可以在原版生存实装的优点。这种地图画可以生成为三维地图画，也是这个软件的核心功能。

Flat类型的地图画是平板的。由于立体地图画实装的难度很高，我特意开发了平板地图画的功能。

平板地图画顾名思义，是传统平坦的像素画，它最容易实装，但只有纯文件地图画1/4的颜色：51/58/61色。

墙面像素画则是应用户需求增加的，本质上只是把平板地图画竖起来而已。它没有“地图意义”，其视觉效果也未必贴近原图。如果想要视觉效果很好的墙面像素画，那还得另请高明。

### 3.转化算法：

这是比较专业的部分。你地图画必须也只能由地图所允许的颜色组成，转化算法就是为图片中的每个像素匹配对应的地图颜色。转化算法的实质是不同的色差公式。

SlopeCraft中使用了6种转化算法：RGB、RGB+、HSV、Lab94、Lab00和XYZ。

此外，抖动算法会尝试用相近的颜色掺混弥补颜色稀少的缺点，用分辨率换颜色丰富度。

其中RGB+模式对大多数图片的调整效果最好，我将它设为默认。但具体到每个像素画，你最好依次尝试一下，选择视觉效果最好的调整方案。

### 4.方块列表：

这是最为重要的部分，它与最终生成的地图画息息相关。简单来说，地图中的每个基础颜色往往对应着多种方块，但导出的时候我们只能给每个基础颜色选择一种对应的方块。

所以方块列表就是建造像素画的“材料表”，称之为方块列表。我预设了4种方块列表，分别为：Vanilla，Cheap，Elegant和Shiny。

Vanilla方块列表尽量还原每一种基础颜色的“原汁原味”，如沙子的颜色就对应砂岩、钻石块的颜色就对应钻石块等。
它往往不太适合生存实装（废话，3000个钻石块爽死你），只适合创造模式演示，因此我命名为Creative。

Cheap是极度优化的方块列表，一切基础颜色都尽全力选择生存中最容易获得的、最廉价的方块，比如“下界”的颜色使用地狱岩、“白色”使用雪块。它适合生存的早期和中期。

Elegent是“最优雅”的方块列表，它尽量选择了生存中可以量产，又“足够优雅”的方块，如“白色”使用白色混凝土。它适合生存的后期，是首选，也是默认。

Shiny专为光影而生，它尽量选择可以发光的方块。

Custom是自定义的方块列表，你可以自由的配置一切。

## SlopeCraft的功能

SlopeCraft包含以下核心功能：

导入图片、将图片转化为地图画、生成立体/平板/墙面/纯文件地图画、导出为投影文件/结构方块文件/地图数据文件/图片。

## 安装方法：

无需安装。

## 使用方法：

见使用教程。


# 其他相关仓库
* [SlopeCraftR](https://github.com/Van-Nya/SlopeCraftR) （外壳使用python的重制版，但尚未完成）（跨平台的艰巨任务交给它了）
* [NBTWriter](https://github.com/ToKiNoBug/NBTWriter-of-Toki) 写NBT文件的库（自己写的，功能比较弱，满足自己的需求就够了）
* [SlopeCraftTutorial](https://github.com/ToKiNoBug/SlopeCraftTutorial) 专门存放教程
* [SlopeCraftCompressLib](https://github.com/ToKiNoBug/SlopeCraftCompressLib) 无损压缩库，也承担了构建高度矩阵的功能
* [SlopeCraftLossyCompression](https://github.com/ToKiNoBug/SlopeCraftLossyCompression) 有损压缩库，基于无损压缩库实现
* [SlopeCraftGlassBuilder](https://github.com/ToKiNoBug/SlopeCraftGlassBuilder) 搭桥库
